---
body_classes: modular
image_align: left
---

Trotz dieser immens hohen Emissionen hat die im Juni 2018 eingesetzte „Kohlekommission“ (bestehend aus Verteter:innen aus Politik, Kohleunternehmen und Gesellschaft) den Kohleausstieg auf 2038 datiert, wodurch auch im Rheinischen Revier in den nächsten Jahren noch hunderte Millionen Tonnen Braunkohle abgebaggert werdem sollen. Dabei ist längst klar, dass durch die Tagebaue ein massiver Eingriff in Natur, Landschaft und Grundwasser vorgenommen wird und das rheinische Braunkohlerevier schnellstmöglich stillgelegt werden muss, wenn Deutschland die im Pariser Klimavertrag festgelegten Ziele zur Einhaltung der 1,5°C-Grenze auch nur annähernd einhalten möchte. Doch nicht nur die Natur und das weltweite Klima leiden unter der Kohle – auch die sozialen Strukturen in den umliegenden Dörfern und das Zuhause vieler Menschen werden dabei zerstört. So mussten allein in Deutschland bislang über 120.000 Menschen für die Förderung von Braunkohle ihr Zuhause verlassen. Und auch im Rheinland werden trotz beschlossenem Kohleausstieg weiter Zwangsumsiedlungen und die Zerstörung von Dörfern, Wäldern und fruchtbarem Ackerland vorbereitet.